[植物撚求救] 點解種棵嘢都咁難

種咗五六年嘢，大多宿命都係俾蟲食哂。喺屋企唔想用藥，試過苦楝，辣椒水效果都唔長久。辣椒水根本整估自己多過整估啲蟲

其實係咪因為我屋企植物唔夠，得十幾棵，所以淨係吸引到啲害蟲，吸引唔到啲嘅天敵? 我見街邊啲綠化根本唔會有啲咁嘅問題，係因為夠成立到一個健全嘅 ecosystem。

呢棵辣椒大部分時間都有蚜蟲蹤影，不過從來都未見過咁誇張。而且平時自然啲黑蜘蛛食吓蟲，近排屋企裝修可能趕走咗啲蜘蛛。

就算終有一日真係種得出辣椒，諗起呢個畫面都根本唔會想摘嚟食 我覺得好氣餒，啲蟲整極都會不停走返出嚟，我覺得已經去到有心無力嘅地步，係咪放棄會好啲 有冇人有類似嘅問題可以分享吓

一買返黎有冇換泥 買外國冇蟲卵嘅泥

其實種野真係唔易

有冇曬太陽 放係d通風乾爽的地方
西斜好有用 不過只怕殺埋棵野

我都試過水種薄荷, 2 隻唔同品種
其中一隻一吱營養液俾佢, 第二日訓醒就有蚜蟲

又或者可以睇下有關瓢蟲的資料
路邊的綠化植物日日都曬到仆街
而且經常有人修剪同落藥
你想有蟲都難